\documentclass{article}
%\usepackage[cp1250]{inputenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, polish]{babel}
\usepackage{polski}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
%\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\newtheorem{twr}{Twierdzenie}
\newtheorem{defi}{Definicja}
\newcommand{\po}{\operatorname{d}\!}
\newcommand {\pox}[1]{\operatorname{d}\!#1}
\newcommand {\poxx}[2]{\operatorname{d}\!#1}

%\newpage \newline
\begin{document}

\section {13 marca 2018}
\quad \  Moje pierwsze zdanie.

Moje drugie zdanie.

$$2+2=4$$

$$\int xdx = \frac{x^2}{2}$$

$$\int xdx=\frac{1}{2} \cdot  x^2$$

$$\int^b_a \sin x dx = -(\cos b - \cos a) $$

$$ \frac{1}{2}  \left( \frac{4}{5} x^2+8\right)>0$$

$$ \frac{1}{2}  \left\{ \frac{4}{5} x^2+8\right\}>0$$

$$ \frac{1}{2}  \left[ \frac{4}{5} x^2+8\right]>0$$

$$ \frac{1}{2}  \left\lfloor  \frac{4}{5} x^2+8\right\rfloor>0 $$


Wiadomo, że

$$ x^2+10x+25\geq 0$$

bo $ \left(x+5\right)^2>0 $ dla każdego $ x $.

$$ \sum^{\infty}_{n=0} \frac{x^n}{n!}=e^x$$

$$\lim_{n\to \infty } a_n=5$$

$$ \frac{1}{n}>0 \ \forall n \in \mathbb{N}$$

$$ \frac{1}{n}>0  \forall n \in \mathbb{N}$$
\vspace{2cm}
$$ \frac{1}{n}>0  \forall n \in \mathbb{n}$$

$$\exists n \in \mathbb{R}\  \Gamma^n=\alpha^\xi$$

$$ x>0\ \leftrightarrow \quad y\ \leq 0 \wedge  z \neq y$$

$$ x>0\ \Longleftrightarrow \ y\ \leq 0 \wedge  z \neq y$$

\section {20 marca 2018}

\begin{twr}
	Dla każdego $ x \in \mathbb{R} $
		\begin{equation} \label{wzur1} 
			e^x=\sum_{i=1}^{\infty}\frac{x^2}{n!}=x+\frac{1}{2}x^2+\frac{1}{16}x^3+\ldots 
		\end{equation}
\end{twr}

Korzystając ze wzoru \eqref{wzur1} z Twierdzenia 1

\begin{defi}
	Liczbę e definiujemy jako
	\begin{equation}%numeracja wzorów
		e=\lim_{n\to \infty} \left(1+\frac{1}{n}\right)^n
	\end{equation}
\end{defi}

\begin{twr}[Wzór Stirlinga]
	Dla każdego $n\in \mathbb{N}$
	\begin{equation}
		n!\approx \left(\frac{n}{e}\right)^n \sqrt {2\pi n}
	\end{equation}
\end{twr}

\subsection {Własne komendy}%podrozdział
	%\begin{itemize}
	\begin{enumerate}
		\item raz $\displaystyle \int_{-\infty}^{+\infty} e^{-x^2} \operatorname{d}\!x=\sqrt \pi$ 
		%displaystyle robi ładny wygląd wzoru
		%operatorname{d} usuwa kursywę
		%\! usuwa spacji
		\item dwa $\displaystyle \int_{-\infty}^{+\infty} e^{-x^2} \po x=\sqrt \pi$ 
		%\po zdefiniowane na poczatku dokumentu
		\item trzy $\displaystyle \int_{-\infty}^{+\infty} e^{-x^2} \pox{x} =\sqrt \pi$ 
		%\pox {x}
		\item trzy $\displaystyle \int_{-\infty}^{+\infty} e^{-x^2} \poxx{x} z=\sqrt \pi$ 
	%\end{itemize}
\end{enumerate}


\end{document}